<認真分析「無雙」有冇抄「普通嫌疑犯」橋之嫌>

※※※內含兩戲嚴重劇透，未睇過其中一套既都慎入。除非你覺得呢世都唔會睇啦😂※※※
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
1）犯罪佈局：「普」男主口供帶出虛擬大佬set up 前面一連串事件或罪案，去令成班人做到最後一單case，等大佬可以親身上陣，男主令警察以為佢係好彩先係死剩果個。但係口供中間夾雜好多反口/臨時加插情節，無辦法得知中間案件有冇真實發生過；
「無」男主無呃過隊友，所有犯案係為咗製偽鈔而做，只係因為一場意外導致警察以為男主同虛擬大佬係死剩既人。警察掌握幾單犯案資料，事件真實發生過，只係喺人數上存疑。

2）同黨人物襯托：「普」所有同黨都唔知男主真正身份，所有人直至死都係受操控，全戲只有男主知道自己真正身份（除咗個二打六律師）。其實到最後一單船案口供完全唔合理，只要將虛擬大佬攞走，男主係可以完美fit in 入去；
「無」所有同黨都知大佬/男主身份，女主其後仲要幫佢掩飾或配合，提供假情報俾警察。女主起關鍵作用，因為如果得男主一個，口供問題如上（不過可能出現咗一個導演訪問時侯話有既bug：女主睇認人畫話唔認得“畫家”，但係喺男主口供佢見過佢兩次，雖然佢唔認得係喺現實上合理，但係為配合口供應該話認得）

3）查案人員襯托：「普」警察知道虛擬大佬事蹟，但係喺犯案過程基本上同男主冇交集，警察因為謠言中，大佬形象同男主反差太大而輕信男主口供。另外，因為佢查案前設係針對另一同黨，先令男主有機會編寫口供誤導警察，果個人先係大佬；
「無」警察唔知道“畫家”資料，只係諗住透過男主去獲得資訊。男主口供內佢同“畫家”有詳盡互動，再加上女主配合，其實唔到揭盅一刻前面嘅內容完全合理，而且警察所知證據+口供會令人覺得男主同“畫家”係獨立兩個人

4）揭盅手法：「普」警察發現口供其實係男主用身邊資訊/文字堆砌而成既故仔，再加上船案生還者對大佬樣貌描述，令觀眾知道男主之前既口供為假，男主再停止扮跛兼上咗口供內提及嘅大佬律師既車，更加確信佢先係大佬；
「無」一直有俾大佬出現，畫咗認人畫之後都未揭盅，只係喺“捉到人”果下先會知男主之前口供為假，再加上幾段案件片段如實播放一次，令觀眾確信男主=畫家

5）反高潮：「普」查案全程俾男主一個控製，揭盅後已經要完場；
「無」一直需要女主配合男主編寫假口供，所以揭盅後順勢嚟個反高潮完場，呢個位編劇上已見高一班

6）重看性：「普」重看其實唔會有新得著，我本身係帶住“男主就係大佬”嘅資訊去睇，但係我嘗試用“男主所給口供一切為真”嘅想法去睇，同時用“偽第一次睇”，同“第二次睇（知道真相）”嘅角度去留意劇情/對白，只會發現男主口供其實好多可能係臨時作，並無可信性，而且無助觀眾還原真實；
「無」男主口供只要將“畫家”攞走，替代為：男主可能同時有做“畫家”同口供內既“自己”嘅所有行為，即合理，睇第二次可以還原事件，兼且明白男主女主喺審訊過程所有對話既弦外之音。
雖然一套戲有冇重看性並唔影響劇本嘅質素，而「普」可能旨在令觀眾看完後自我混淆，無法區辨真假，但係「無」劇喺對話同人物小動作間落墨做真相既線索，可見編劇有額外花功夫。

綜上所說，咁多個位有本質上唔同，只係抄咗“講完一大輪口供原來全部都係假，之後仲可以甩身”呢個idea，大佬，其實睇得多美國戲/劇，會發現有啲好正既題材，原來日本漫畫喺幾十年前畫過，而漫畫講既野，又可能參照緊幾百年前文學/文字故事。古今中外海量故事橋段/表達手法，好難唔同一條橋撞喎。
另外，就算係明抄，都見到編劇有額外花心思去做背景資料收集（製偽鈔），人物關係、情節編排等亦比“原戲”更複雜緊扣，可能評委覺得整體都係做得好過其他參賽劇本（我未睇晒所有今年提名既戲，個人無法下定論😋）。另外，同步率勁低，所以唔當係改編劇都冇問題。
最後，就算因為撞橋問題，唔值攞最佳劇本，都無礙佢攞導演、剪接、攝影、美指、服裝等獎項，而一套咁全面既戲，攞最佳電影又真係當之無愧架喎。（當然最主要都係比較今年其他戲而得出結果）
ps. 其實點解無人話佢抄fighters club橋🤔從郭富城演繹所見，詮釋男主為精神病人都未嘗不可，而且個第二人格仲貫穿整套劇🤓

高質
但呢度係連登，九成人盲反

有d野係絕不能雷同，例如乜乜隊長，你拍乜撚隊長都好啦，都係抄美國隊長。
非常嫌疑犯便是如此。

我睇完立即覺得三片融合
非常嫌疑犯 fight club 仲有套衣家醒唔起

我反而有一個問題
既然有人話無雙抄普通嫌疑犯，又有人話無雙抄Fight Club，咁點解班人唔會得出一個Fight Club抄普通嫌疑犯既懷疑?

無線強調《談》劇並非抄襲，在橋段構思上的確有參考其他創作，但亦加入大量本地元素，「如其中一集有一輛食環署 洗街車，日劇一定無」。

《談》劇監製劉家豪強調並無抄襲，說創作時刻意把案件「本地化」，加插不少「屋企戲」，加上該劇以「談情」為主，與《神》劇完全不同，無懼被告侵犯版權

樓主講啲野咁似TVB既
又係個種垃圾LOGIC, 100%一模一樣先叫抄襲 , 搵到唔同就唔係

邏輯謬誤 搞搞佢先啦

你應該未Get到個重點意思係邊

你自己睇下你中邊條?

請 連 登 仔 equip 返 邏 輯 依 把 劍

其實你無答到個問題，只係自覺搵到所謂邏輯問題

請問你點睇OP嗰種指出兩者差異既講法呢?

其實抄唔抄問題在於版權問題
唔通買左版權就唔係抄
係創作層面上根本就無義意

所以問題永遠係拍得好唔好睇
之後細節改成點

我就覺得其實呢套野細節太差
就講鎗戰一隊打成隊軍隊
我真係睇到打左個突

其實無雙如果cut走場on9槍戰或者唔好咁無雙
結局唔好自爆已經好好多
呢2幕真係呆撚左
so far黎講套戲其實大致上黎講拍得好睇
值得拎最佳劇本以外既獎

好同意樓豬講好多美劇/電影既劇情其實日漫已經有
好似套死亡無限loop咁
死亡回歸呢樣野re:0同all you need is kill已經有
去到第二集世界線變動根本係stein gate

我都想講 一睇到個Topic即刻負皮咗
重要一堆00後跟個大陸仔叫普通嫌疑犯
香港係叫非常嫌疑犯

其實TUS有無解釋過 成件事都係假 定係佢都搵咗個人「代入」佢自己

其實大陸都係叫非常嫌疑犯，唔知佢邊度人

因為正常人都唔會有咁嘅結論囉，天才

口供可以係假 型造到大佬好勁

亦有致敬成份

訓醒未你句野都唔撚成立

Argee

sor 最近忙，同埋自己啲po多數冇人睇，所以冇覆。

有人都覺得似 catch me if you can，男主都係靠天份偽造賺錢既野之類

抄tvb 果到，我覺得我分析既位冇你講果啲咁低莊掛。其實我都覺得係有參考外國神戲嘅橋，但係又係咪可以界定到係抄呢？我覺得又唔算，好多位本質上唔同。tvb好多時連劇情、人物性格、衣著等都抄捉，好難開脫喎…

大戰果段係有少少為打而打，不過佢又話男主果邊啲武器各樣勁咁多，咁算佢暫且講得通啦。始終商業片係要計算少少

名既位，sor小弟係真係睇完無雙先睇翻usual suspect，咁你諗吓都會明點解啦！😂姐係我有生之年冇聽過呢套囉，所以都係為分析啲人意見先睇返。冇搵返香港譯文係我問題，會留意。fight club 純粹手誤🙈

支持樓主
平心而論 借鏡一定有 導演都認左
但係係咪去到抄咁嚴重？
佢係加左勁多唔同嘅元素入去 可以算係一個新嘅創作
講真呢套戲咁出名票房咁高攞曬獎
如果佢真係去到抄呢個程度The Usual Suspects版權持有人都會告佢啦

同埋我覺得而家香港充斥住一個逢本土必反嘅情況
樂壇post好多人特登留句一首都未聽過
電影post又話一套都未睇過
難得出到套好戲又話人抄
如果變左淪落人攞獎D人都會鬧抄Untouchable
就算當年無間道2咁神都俾人話抄教父
根本變左逢港產必反 無咩理性